今次打風保險公司仲唔仆街？同大家講下今次保險要賠乜

車保-杏花邨停車場

大家都知車保有分三保同全保，如果買左三保就一定唔洗諗啦，唔會有得賠

但最多人想知係 全保 到底賠唔賠？

車保唔係不保天災咩？八號風球下唔係唔賠咩？

其實好多巴打都有留意有部分車保有八號風球下既不保事項，係無錯既

不過八號風球下行駛發生既事故先係唔賠 換句話說

杏花邨停車場d車 並無揸出去
所以係受保既

當然保險公司有權可以向停車場公司索償 但呢部分唔關個客事

但我地可以睇下一個未必受保既例子

水浸橋龍珠島變孤島 居民玩命揸車「渡海」

部分車保 八號風球或以上非必要行駛 係屬不保事項

不過又唔好恥笑住

如果係八號風球掛起內兩個小時係有走盞既

連登仔：日頭黎 點會係兩個小時內

不保事項都有例外 如果司機有必要揸車
例如去醫院 或者其實佢係返屋企

呢d情況都係受保既

連登仔：睇佢唔似去醫院 又應該唔係返屋企 無得賠啦

都未必 因為其實有公司都無呢個八號風球既不保事項 所以唔好笑咁大力住

家居保/業主保-紅磡吊船流星錘

家居保會保障屋企入面既財物既損失，包括一般既財物，裝修，牆紙，地板等等

水浸浸爛又好 流星錘扑爛都好 其實都係受保

但留意其實有d家居保會將發展商/前業主整既裝修放係不保事項 （因為唔屬於而家業主俾錢既財產，通常因為保費平）

咁如果係咁就唔賠個部份裝修

姐係如果流星錘打爛既係上一手業主/發展商送既都無得賠［sosad]

不過業主可以告間吊船既公司 而吊船公司如果有責任保險 又會係保險公司賠啦

仲可能會賠唔少錢

旅遊保-航班問題

呢個問題我諗去開旅行都唔會陌生，不過呢個問題大家可以睇返我之前開既post

睇份保單保咩先 唔保都無辦法

以下正常程序

Delay/Cancel➡問航空公司拎證明➡搞Claims➡保險公司按鐘數賠錢

Delay/Cancel ➡問航空公司拎證明➡confirm自己份旅遊保有更改行程保障，並滿足條件➡改/買機票（留低登機證）➡如果當地有額外住宿keep埋單➡返香港Claim➡保險公司賠用左既錢

上面兩部分通常二選一

Delay會幫你睇埋無用到既費用 不過賠高d個邊 姐係多數會跟上面

個人意外 醫療保險等等

受傷正常程序claim就可以，但醫療要留意私家醫院會唔會有加價，個部分未必間間保險公司都賠到，最好問返自己agent

舖保/水險

會賠償貨物因水浸損失，不過我估連登應該無咩人care

勞保

打風返工既朋友注意

好多老細買勞保無包八號風球 甚至無買勞保

如果因工受傷甚至傷亡 老細要負全責既

有咩事受傷記得搵老細claim工傷

如果佢無買勞保 你仲可以告佢

商用車輛 的士 車保

的士車保 係唔會保八號風球下既事故
所以任何責任 都會係的士司機負責

呢個都係佢地話收貴大家既原因 但我個人覺得係藉口

咁各位巴絲自己衡量啦

覺得ok既俾面like下我fb page 會update一d保險資訊

呢d就做到野

高質post無人理

高汁 pish

巴打做咩位？claims?broker?UW?

pish

保險掃盲